台灣人工除tsmc,mtk及小部份外商以外都低於香港

台灣有句話叫不入GG，人生GG，意思指不入台積電人工會比入台積電低一半或以上，當然如果成績好好可以入外商或mtk，但呢D工要學歷好好先入到(例如台大)，但中上level人入唔到以上公司，又想有同以上人士相近人工，唯一方法係入台積電爆肝